\selectlanguage{dutch}
\section{Unittesten}
\label{bijlage:unittest}

\subsection{Test 1 - Hoeksensoren}
\label{unit:hoek}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}   
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}HS-SPEC-1.1: De gemeten straal in meter van de pijpleiding door de Caliper tool,\\ 
                                                moet ingelezen worden door 64 hoekverdraaiingssensoren.
                                             \\ HS-SPEC-1.2: De 64 hoekverdraaiingssensoren kunnen parallel in een groep van 
                                             \\ 12 sensoren aan of uit geschakeld worden.
                                             \\ HS-SPEC-1.3: De straal van de pijpleiding in ADC-waardes van 12 bit zijn opgeslagen 
                                             \\ op een opslagplaats.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het PCB ontwerp is gevoed door een voeding die minstens 12 V en 3 A kan leveren.
                                             \\ Ook is het PCB ontwerp aangesloten aan een laptop of een PC.
                                             \\ De UART-interface is via Putty, TeraTerm of Realterm.
                                             \\ 6 potentiometers zijn gebruikt om de hoeksensoren te nabootsen.
                                             \\ In bezit zijn van een multimeter, waarmee 30V en 5 A gemeten kan worden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}6 potentiometers zijn verbonden met de MCT.
                                             \\ Schakel zes groepen van 12 sensoren in en uit via het UART-interface.
                                             \\ Geef download commando door via het UART-interface.
                                             \\ Zet een delay van sampelen op 1 seconden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De spanning van de 12 potentiometers worden uitgelezen via de unit
                                             \\ in ADC-waardes van 12 bit.
                                             \\ De zes groepen van 12 sensoren kunnen onderscheidenlijk aan of uit \\ geschakeld worden.\\ De ingelezen ADC-waardes van 12 bit zijn opgeslagen en kunnen gedownload \\ worden.\\ Wanneer het systeem verbonden is met een laptop, is de modus standaard in \\ communicatie. De activatie modus moet handmatig worden ingevuld via het \\ interface, om deze te activeren.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1: De ingelezen ADC-waardes van 12 bit is tussen 0 en 2\textasciicircum{}12 (4096)
                                             \\ 2: De zes groepen van 12 sensoren kunnen onderscheidenlijk aan of uit
                                             \\ geschakeld worden.
                                             \\ 3: De opgeslagen data en de gedownloade data komen overeen zonder 
                                             \\ dataverlies.
                                             \\ 4: De spanning is tussen de 4,5V en 5,5V.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt de MCT met een laptop.
                                            \\ 2. Open TeraTerm of een dergelijke terminator emulator programma.
                                            \\ 3. Selecteer de juiste COM-port en stel de 9600 bps in. 
                                            \\ 4. De juiste COM-port kan gevonden worden door op een window logo te 
                                            \\ drukken, typt vervolgens 'computer' in. 
                                            \\ 5. Druk op Device Manager links onder de System Tools.
                                            \\ 6. Druk op Port en de juiste COM-port wordt aangegeven.
                                            \\ 7. Verbindt de MCT met een voeding van 12 V en stel de limit op 1 A.
                                            \\ 8. Typt 'hoek group1 aan' in TeraTerm, meet de jumper H1 en controleer deze met 
                                            \\ criteria 4.
                                            \\ 9. Typt hoek group6 aan', meet de jumper H6 en controleer deze met 
                                            \\ criteria 4.
                                            \\ 10. Sluit per groep een potentiometer aan.
                                            \\ 11. Zorgt dat de opslag leeg is voor het gebruik.
                                            \\ 12. Typt 'Modus aan' in TeraTerm.
                                            \\ 13. Wacht 10 seconden, controleer de inhoud van de opslag en vergelijk deze
                                            \\ met criteria 1.\\ 14. Typt 'Download' in TeraTerm.
                                            \\ 15. Wacht totdat het klaar en controleer criteria 3.\end{tabular} \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
    \end{tabular} 
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 2 - Odometers}
\label{unit:odo}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}   
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}OM-SPEC-1.1: De roterende positie, gemeten door de odometer van de 
                                             \\ Caliper Tool op drie verschillende posities, moeten ingelezen worden en 
                                             \\ daarmee de afstand berekenen, de afwijking van de afgelegde afstand is 
                                             \\ maximaal 2 meter.
                                             \\ OM-SPEC-1.2: De drie odometers kunnen softwarematig aan of uit geschakeld 
                                             \\ worden door het te ontwerpen PCB.
                                             \\ OM-SPEC-1.3: De snelheid van de Caliper Tool in ADC-waardes van 14 bit 
                                             \\ zijn opgeslagen op een opslagplaats.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het PCB ontwerp is gevoed door een voeding die minstens 12 V en 3A kan leveren.
                                             \\ Ook is het PCB ontwerp aangesloten aan een laptop of een PC.
                                             \\ De UART-interface is via Putty, TeraTerm of Realterm.
                                             \\ 3 odosensoren en drie tandwielen zijn voorzien voor deze test.
                                             \\ In bezit zijn van een multimeter, waarmee 30V en 5 A gemeten kan worden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3 odosensoren verbonden met drie tandwielen, zijn verbonden met de MCT.
                                             \\ Schakel drie sensoren in en uit via het UART-interface.
                                             \\ Geef download commando door via het UART-interface.
                                             \\ Zet een delay van sampelen op 1 seconden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De pulsen van de 3 odosensoren worden uitgelezen via de unit in ADC-waardes 
                                             \\ van 14 bit.
                                             \\ De drie odosensoren kunnen aan of uit geschakeld worden.
                                             \\ De ingelezen ADC-waardes van 14 bit zijn opgeslagen en kunnen gedownload 
                                             \\ worden.
                                             \\ Wanneer het systeem verbonden is met een laptop, is de modus standaard in 
                                             \\ communicatie. De activatie modus moet handmatig worden ingevuld via het 
                                             \\ interface, om deze te activeren.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1: De ingelezen ADC-waardes van 14 bit is tussen 0 en 2\textasciicircum{}14 (16.384)
                                             \\ en de getelde pulsen zijn gelijk aan 50 pulsen.
                                             \\ 2: De drie odosensoren kunnen aan of uit geschakeld worden.
                                             \\ 3: De opgeslagen data en de gedownloade data komen overeen zonder dataverlies.
                                             \\ 4: De spanning is tussen de 4,5V en 5,5V.
                                             \\ 5: De spanning is nagenoeg gelijk aan 0 V.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt de MCT met een laptop.
                                             \\ 2. Open TeraTerm of een dergelijke terminator emulator programma.
                                             \\ 3. Selecteer de juiste COM-port en stel de 9600 bps in. 
                                             \\ 4. De juiste COM-port kan gevonden worden door op een window logo te 
                                             \\ drukken, typt vervolgens 'computer' in. 
                                             \\ 5. Druk op Device Manager links onder de System Tools.
                                             \\ 6. Druk op ports en de COM-port is aangegeven.
                                             \\ 7. Verbindt de MCT met een voeding van 12 V en stel de limit op 1 A.
                                             \\ 8. Typt 'odo uit' in TeraTerm, meet de jumper O1 en controleer deze met 
                                             \\ criteria 5.
                                             \\ 9. Typt 'odo aan', meet de jumper O1 en controleer deze met 
                                             \\ criteria 4.
                                             \\ 10. Sluit de drie odosensoren met de tandwielen en verbindt de bedrading
                                             \\ met de MCT.\\ 11. Zorgt dat de opslag leeg is voor het gebruik.
                                             \\ 12. Typt 'Modus aan' in TeraTerm.
                                             \\ 13. Draai aan de drie tandwielen 1 omwenteling, controleer de inhoud 
                                             \\ van de opslag en vergelijk deze met criteria 1.
                                             \\ 14. Typt 'Download' in TeraTerm.
                                             \\ 15. Wacht totdat het klaar en controleer criteria 3.\end{tabular} \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 3 - Temperatuursensoren}
\label{unit:temp}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}   
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}TS-SPEC-1.1:De temperatuur in de tool, tot maximaal 100$^{\circ}$C en 
                                             \\ gemeten door de Caliper tool op drie verschillende posities, moet door drie 
                                             \\ temperatuur sensoren worden ingelezen, de maximale afwijking is 5$^{\circ}$C.
                                             \\ TS-SPEC-1.2: De temperatuursensoren kunnen softwarematig aan of uit 
                                             \\ geschakeld worden door het te ontwerpen PCB.
                                             \\ TS-SPEC-1.3: De temperatuur van de drie temperatuursensoren kunnen 
                                             \\ individueel opgeslagen worden op een opslagplaats.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het PCB ontwerp is gevoed door een voeding die minstens 12 V en 3A kan leveren.
                                             \\ Ook is het PCB ontwerp aangesloten aan een laptop of een PC.
                                             \\ De UART-interface is via Putty, TeraTerm of Realterm.
                                             \\ 1 temperatuursensor is on-board op de PCB gemonteerd. 2 overige sensoren
                                             \\ zijn met bedrading aan de PCB aangesloten.
                                             \\ In bezit zijn van een externe tempratuur meter.
                                             \\ In bezit zijn van een multimeter, waarmee 30V en 5 A gemeten kan worden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3 temperatuursensoren zijn verbonden met de MCT.
                                             \\ Schakel de drie sensoren in en uit via het UART-interface.
                                             \\ Geef download commando door via het UART-interface.
                                             \\ Zet een delay van sampelen op 1 seconden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De temperatuur van de 3 temperatuursensoren worden uitgelezen via de 
                                             \\ unit.\\ De drie temperatuursensoren kunnen aan of uit geschakeld worden.
                                             \\ De ingelezen temperatuur zijn opgeslagen en kunnen gedownload 
                                             \\ worden.
                                             \\ Wanneer het systeem verbonden is met een laptop, is de modus standaard in 
                                             \\ communicatie. De activatie modus moet handmatig worden ingevuld via het 
                                             \\ interface, om deze te activeren.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1: De afwijking tussen de weergegeven temperatuur in UART-interface en de 
                                             \\ gemeten temperatuur door de externe temperatuur meter is maximaal 5 
                                             \\ graden Celsius. 
                                             \\ 2: De opgeslagen data komt overeen met de gedownloade data zonder
                                             \\ dataverlies. 
                                             \\ 3: De voeding van de temperatuursensoren is tussen 4,5 V en 5,5 V.
                                             \\ 4: De voeding van de tempsensoren is 0 V als deze uitstaan.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt de MCT met een laptop.
                                             \\ 2. Open TeraTerm of een dergelijke terminator emulator programma.
                                             \\ 3. Selecteer de juiste COM-port en stel de 9600 bps in. 
                                             \\ 4. De juiste COM-port kan gevonden worden door op een window logo te 
                                             \\ drukken, typt vervolgens 'computer' in. 
                                             \\ 5. Druk op Device Manager links onder de System Tools.
                                             \\ 6. Druk op ports en de COM-port is aangegeven.
                                             \\ 7. Verbindt de MCT met een voeding van 12 V en stel de limit op 1 A.
                                             \\ 8. Typt 'temp uit' in TeraTerm, meet de jumper T1 en controleer deze met 
                                             \\ criteria 4.
                                             \\ 9. Typt 'temp aan', meet de jumper T1 en controleer deze met 
                                             \\ criteria 3.
                                             \\ 10. Sluit de twee temperatuursensoren aan met de MCT.
                                             \\ 11. Zorgt dat de opslag leeg is voor het gebruik.
                                             \\ 12. Typt 'Modus aan' in TeraTerm.
                                             \\ 13. Meet met de externe temperatuur meter de temperatuur van de drie
                                             \\ temp sensoren, controleer de inhoud  van de opslag en vergelijk deze 
                                             \\ met criteria 1.
                                             \\ 14. Typt 'Download' in TeraTerm.
                                             \\ 15. Wacht totdat het klaar en controleer criteria 2.\end{tabular} \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 4 - Druksensoren}
\label{unit:druk}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}   
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}DS-SPEC-1.1: De druk op de tool in de eenheid bar, gemeten op twee 
                                             \\ verschillende posities door de Caliper tool, moet ingelezen worden door 
                                             \\ twee druk sensoren.
                                             \\ DS-SPEC-1.2: De druksensoren kunnen softwarematig aan of uit geschakeld 
                                             \\ worden door het te ontwerpen PCB.
                                             \\ DS-SPEC-1.3: De druk gemeten door de twee druksensoren in ADC-waardes 
                                             \\ van 12 bit kunnen individueel opgeslagen worden op een opslagplaats.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het PCB ontwerp is gevoed door een voeding die minstens 12 V en 3A kan 
                                             \\ leveren. Ook is het PCB ontwerp aangesloten aan een laptop of een PC.
                                             \\ De UART-interface is via Putty, TeraTerm of Realterm.
                                             \\ 2 potentiometers zijn gebruikt om de druksensoren te nabootsen.
                                             \\ In bezit zijn van een multimeter, waarmee 30V en 5 A gemeten kan worden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2 potentiometers zijn verbonden met de MCT.
                                             \\ Schakel de twee sensoren in en uit via het UART-interface.
                                             \\ Geef download commando door via het UART-interface.
                                             \\ Zet een delay van sampelen op 1 seconden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Wanneer het systeem verbonden is met een laptop, is de modus standaard in
                                             \\ communicatie. De activatie modus moet handmatig worden ingevuld via het 
                                             \\ interface, om deze te activeren.
                                             \\ De spanning van de 2 potentiometers worden uitgelezen via de unit in 
                                             \\ ADC-waardes van 12 bit.
                                             \\ De twee potentiometers kunnen aan of uit geschakeld worden.
                                             \\ De ingelezen ADC-waardes van 12 bit zijn opgeslagen en kunnen gedownload
                                             \\ worden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1: De ingelezen ADC-waardes van 12 bit is tussen 0 en 2\textasciicircum{}1412 (4096)
                                             \\ 2: De 2 potentiometers kunnen aan of uit geschakeld worden.
                                             \\ 3: De opgeslagen data en de gedownloade data komen overeen zonder
                                             \\ dataverlies.
                                             \\ 4: De spanning is tussen de 4,5V en 5,5V.
                                             \\ 5: De spanning is 0 V.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt de MCT met een laptop.
                                             \\ 2. Open TeraTerm of een dergelijke terminator emulator programma.
                                             \\ 3. Selecteer de juiste COM-port en stel de 9600 bps in. 
                                             \\ 4. De juiste COM-port kan gevonden worden door op een window logo te 
                                             \\ drukken, typt vervolgens 'computer' in. 
                                             \\ 5. Druk op Device Manager links onder de System Tools.
                                             \\ 6. Druk op Ports en de COM-port is aangegeven.
                                             \\ 7. Verbindt de MCT met een voeding van 12 V en stel de limit op 1 A.
                                             \\ 8. Typt 'druk uit' in TeraTerm, meet de jumper D1 en controleer deze met 
                                             \\ criteria 5 en 2.
                                             \\ 9. Typt 'temp aan', meet de jumper D1 en controleer deze met 
                                             \\ criteria 4 en 2.\\ 10. Sluit de twee potentiometers aan met de MCT.
                                             \\ 11. Zorgt dat de opslag leeg is voor het gebruik.
                                             \\ 12. Typt 'Modus aan' in TeraTerm.
                                             \\ 13. Draai aan potentiometer 1 zodat 5V geproduceerd wordt.
                                             \\ Draai aan potentiometer 2 zodat 2,5V geproduceerd wordt.
                                             \\ Dit kan gemeten worden met een multimeter.
                                             \\ 14. Typt 'Download' in TeraTerm.
                                             \\ 15. Wacht totdat het klaar en controleer criteria 1.\end{tabular} \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 5 - Gyroscope en Accelerometer}
\label{unit:gyroacc}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}   
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}GA-SPEC-1.1:De versnelling in meter/s$^2$ en de hoeksnelheid in graden/s
                                             \\ gemeten door de Caliper tool op drie verschillende posities, moet 
                                             \\ ingelezen worden door drie accelerometers, de maximale afwijking is 
                                             \\ 0,5 m/s$^2$ en 0,5 graden/s.
                                             \\ GA-SPEC-1.2: De gyroscopen en de accelerometers kunnen softwarematig 
                                             \\ aan of uit geschakeld door het te ontwerpen PCB.
                                             \\ GA-SPEC-1.3: De gemeten hoeksnelheid in graden/s en de versnelling in 
                                             \\ m/s$^2$ in ADC-waardes van 12 bit moeten opgeslagen worden op een opslagplaats.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het PCB ontwerp is gevoed door een voeding die minstens 12 V en 3A kan 
                                             \\ leveren. Ook is het PCB ontwerp aangesloten aan een laptop of een PC.
                                             \\ De UART-interface is via Putty, TeraTerm of Realterm.
                                             \\ In bezit zijn van een multimeter, waarmee 30V en 5 A gemeten kan worden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
    Testinvoer:    & Legt de PCB plat op een oppervlak.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De versnelling en hoeksnelheid worden uitgelezen, opgeslagen en de sensoren
                                             \\ kunnen aan of uit gezet worden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1: De voeding van de druksensoren is tussen 4,5 V en 5,5 V.
                                             \\ 2: De voeding is niet hoger dan 0,2 V, als deze uitstaan.
                                             \\ 3: De versnelling op de z-as is tussen 1 en 1,1.
                                             \\ 4. De hoeksnelheid is tussen 0 en 0,20 graden/s.
                                             \\ 5: Geen dataverlies bij opslaan.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt de MCT met een laptop.
                                             \\ 2. Open TeraTerm of een dergelijke terminator emulator programma.
                                             \\ 3. Selecteer de juiste COM-port en stel de 9600 bps in. 
                                             \\ 4. De juiste COM-port kan gevonden worden door op een window logo te 
                                             \\ drukken, typt vervolgens"computer" in. 
                                             \\ 5. Druk op Device Manager links onder de System Tools.
                                             \\ 6. Druk op Ports en de COM-port is aangegeven.
                                             \\ 7. Verbindt de MCT met een voeding van 12 V en stel de limit op 1 A.
                                             \\ 8. Typt 'GyroAcc uit' in TeraTerm, meet de jumper G1 en controleer deze met 
                                             \\ criteria 2.\\ 9. Typt 'GyroAcc aan', meet de jumper G1 en controleer deze met 
                                             \\ criteria 1.
                                             \\ 10. Legt de MCT plat op een plat oppervlak.
                                             \\ 11. Zorgt dat de opslag leeg is voor het gebruik.
                                             \\ 12. Typt 'Activatie aan' in TeraTerm.
                                             \\ 13. Wacht 10 seconden en controleer de inhoud met criteria 3 en 4.
                                             \\ 14. Typt "Download" in TeraTerm.
                                             \\ 15. Wacht totdat het klaar en controleer criteria 5.\end{tabular} \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 6 - Spanningsmeter}
\label{unit:spanning}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}   
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}SM-SPEC-1.1: De spanning van de batterij moet ingelezen worden, de 
                                             \\ afwijking van de werkelijke spanning is niet meer dan 10\%.
                                             \\ SM-SPEC-1.2: De spanningssensor is softwarematig aan of uit te schakelen.
                                             \\ SM-SPEC-1.3: De spanning van de batterij is opgeslagen op een opslagplaats.
                                             \\ SM-SPEC-1.4: De voeding van de sensoren wordt uitgeschakeld wanneer 
                                             \\ de spanning van de batterijen kleiner is dan 4,2 V.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het PCB ontwerp is gevoed door een voeding die minstens 12 V en 3A kan 
                                             \\ leveren. Ook is het PCB ontwerp aangesloten aan een laptop of een PC.
                                             \\ De UART-interface is via Putty, TeraTerm of Realterm.
                                             \\ In bezit zijn van een multimeter, waarmee 30V en 5 A gemeten kan worden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
    Testinvoer:    & Verlaagt de spanning naar 3,8 V.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De spanning wordt uitgelezen, opgeslagen en de sensoren worden
                                             \\ uitgeschakeld.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1: De spanning is niet hoger dan 0,2 V, als deze uitstaan.
                                             \\ 2. Geen dataverlies bij opslaan.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt de MCT met een laptop.
                                             \\ 2. Open TeraTerm of een dergelijke terminator emulator programma.
                                             \\ 3. Selecteer de juiste COM-port en stel de 9600 bps in. 
                                             \\ 4. De juiste COM-port kan gevonden worden door op een window logo te 
                                             \\ drukken, typt vervolgens"computer" in. 
                                             \\ 5. Druk op Device Manager links onder de System Tools.
                                             \\ 6. Druk op Ports en de COM-port is aangegeven.
                                             \\ 7. Verbindt de MCT met een voeding van 12 V en stel de limit op 1 A.
                                             \\ 8. Verlaagt dan vervolgens de spanning van de voeding naar 3,8 V.
                                             \\ 9. Meet de spanning van de sensoren en controleer deze met criteria 1.
                                             \\ 10. Controleer de inhoud van de opslag met criteria 2.\end{tabular} \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 7 - Het interface 1/2}
\label{unit:interface}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}SF-SPEC-1.1: De gebruiker moet de sample frequentie softwarematig tot 
                                             \\ maximaal 2000 Hz kunnen instellen, de maximale afwijking van de werkelijke 
                                             \\ en gemeten frequentie door het moederbord Caliper Tool (MCT) is 5 Hz.
                                             \\ SF-SPEC-1.2: Er is een externe pin beschikbaar op de PCB om de frequentie 
                                             \\ van de sample rate te meten.\\ 

                                             \\ SAU-SPEC-1.1: De 64 hoekverdraaiingssensoren, 3 odometers, 3 temperatuursensoren, 
                                             \\ 2 druksensoren, 3 gyroscopen,3 accelerometers en 1 spanningsmeter kunnen softwarematig 
                                             \\ parallel aan of uit geschakeld worden via het UART-interface.
                                             \\ CA-SPEC-1.1: Het systeem moet een communicatie-interface hebben met de PC
                                             \\ en kan geactiveerd worden door een externe input.
                                             \\ CA-SPEC-1.2: Het systeem moet een activatie-interface hebben met de PC
                                             \\ en kan geactiveerd worden door een externe input. \\ 

                                             \\ DD-SPEC-1.1: De meetdata van het systeem zou kunnen worden gedownload binnen 
                                             \\ 60 minuten via een seriële verbinding met 64 hoekverdraaiingssensoren, drie 
                                             \\ temperatuursensoren, twee druksensoren, drie gyroscope (drie assen) en drie 
                                             \\ accelerometers (drie assen) ingeschakeld.\\ \end{tabular} \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het PCB ontwerp is gevoed door twee batterijen in serie geschakeld.
                                             \\ Ook is het PCB ontwerp aangesloten aan een laptop of een PC
                                              \\ De UART-interface is via Putty, TeraTerm of Realterm.
                                              \\ In bezit zijn van een oscilloscoop die minstens 1KHz en 0-30 V kan meten.
                                              \\ In bezit zijn van een multimeter die 0-30 V en 0-5 A kan meten.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem wordt aangestuurd in een UART-interface.\\ \end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem kan in communicatie of activatie modus ingezet worden.
                                             \\ Het systeem kan de sample frequentie instellen.
                                             \\ Het systeem kan de sensoren aan of uit schakelen.
                                             \\ De gebruiker kan data downloaden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1: De spanning bij 5V is tussen 4,5V en 5,5V.
                                             \\ De spanning bij 3V3 is tussen 3,135V en 3,465V.
                                             \\ 2: De spanning is niet hoger dan 0,2 V, als deze uitstaan.
                                             \\ 3. De afwijking van de sample rate is tussen 1495 Hz en 1505 Hz.
                                             \\ 4: Geen dataverlies bij opslaan. 
                                             \\ 5: Geen dataverlies bij het downloaden van data.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt de MCT met de laptop of pc.
                                             \\ 2. Verbindt de MCT met de voeding.
                                             \\ 3. Open TeraTerm, selecteer de juiste COM-port met 9600 bps.
                                             \\ 4. Voer in UART-interface ’Sample 1500’.
                                             \\ 5. Lees de waarde uit met de oscilloscoop en vergelijk deze met criteria 3.
                                             \\ 6. Voer in UART ’Sensoren uit’.
                                             \\ 7. Meet de voeding van de sensoren en vergelijk deze met criteria 2.
                                             \\ 8. Voer in UART "Sensoren aan".
                                             \\ 9. Meet de voeding van de sensoren en vergelijk deze met criteria 1.
                                             \\ 9. Voer in UART ’Data downloaden’.
                                             \\ 10. Controleer in UART-interface of de uitgelezen overeenkomt met de
                                             \\ criteria 5.\\\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 7 - Het interface 2/2}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}KB-SPEC-1.1: Het systeem moet een softwarematige functie bevatten voor het 
                                             \\ kalibreren van de sensoren.
                                             \\ KB-SPEC-1.2: De gemeten data kunnen gekalibreerd worden met de kalibratie
                                             \\ parameters.
                                             \\ KB-SPEC-1.3: Zolang het systeem actief is moet de gekalibreerde data opgeslagen 
                                             \\ kunnen worden
                                             \\ met een Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en seconden, de afwijking van 
                                             \\ de tijd is maximaal 1 minuut.
                                             \\ KB-SPEC-1.4: Zolang het systeem actief is moet de niet-gekalibreerde data 
                                             \\ opgeslagen worden met een 
                                             \\ Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en seconden, de afwijking van de tijd 
                                             \\ is maximaal 1 minuut.\\ 

                                             \\ RTC-SPEC-1.1: Het systeem moet de Real-time Clock kunnen synchroniseren met 
                                             \\ GPS/UTC-tijd, door middel van een input via het interface, de afwijking van de
                                             \\ tijd is maximaal 1 minuut.\end{tabular} \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het PCB ontwerp is gevoed door twee batterijen in serie geschakeld.
                                             \\ Ook is het PCB ontwerp aangesloten aan een laptop of een PC.
                                             \\ De UART-interface is via Putty, TeraTerm of Realterm.
                                             \\ In bezit zijn van een oscilliscoop die minstens 1KHz en 0-30 V kan meten.
                                             \\ In bezit zijn van een multimeter die 0-30 V en 0-5 A kan meten.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem wordt aangestuurd in een UART-interface.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem heeft een functie om de hoeksensoren te kalibreren.
                                             \\ De RTC kan ingesteld worden met de GPS/UTC-tijd in uren, minuten en seconden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Er is een kalibratie functie beschikbaar.
                                             \\ 2. De afwijking van de RTC is maximaal 1 minuut.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt de MCT met de laptop of pc.
                                             \\ 2. Verbindt de MCT met de voeding.
                                             \\ 3. Open TeraTerm, selecteer de juiste COM-port met 9600 bps.
                                             \\ 4. Voer in UART ’Kalibreren’.
                                             \\ 5. Controleer de uitvoer van de UART met criteria 1.
                                             \\ 6. Voer in de huidige tijd op het moment.
                                             \\ 7. Controleer de inhoud van de opslag met criteria 2.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 8 - De voeding}
\label{unit:voeding}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth}   
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Specificaties: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}VOED-SPEC-1.1: De te ontwerpen print moet de 64 hoekverdraaiingssensoren, 
                                             \\ drie odometers, twee druk sensoren, drie temperatuursensoren, drie accelerometers 
                                             \\ en drie gyroscopen kunnen voeden met 5 V, de afwijking is 10\%.
                                             \\ VOED-SPEC-1.2: De te ontwerpen print moet op de voeding van alle externe 
                                             \\ sensoren voorzien zijn van een kortsluitbeveliging, de afschakeltijd is maximaal ms. 
                                             \\ VOED-SPEC-1.3: Het systeem moet minimaal 12 uur kunnen sampelen met de 
                                             \\ frequentie tot maximaal 2000 Hz en 64 hoekverdraaiingssensoren, drie odometers, 
                                             \\ twee druksensoren, drie temperatuursensoren, drie accelerometers en drie gyroscopen 
                                             \\ ingeschakeld op drie a op twee Saft LSH20 batterijen bij 20$^{\circ}$C.
                                             \\ VOED-SPEC-1.4: Het systeem moet extern gevoed kunnen worden met 12 V 
                                             \\ voor test doeleinden en voor tijdens het downloaden van de opgeslagen meetdata, 
                                             \\ de afwijking van de externe voedingsspanning is 10\%.
                                             \\ VOED-SPEC-1.5: Het systeem moet de ongebruikte sensoren softwarematig kunnen 
                                             \\ uitzetten om energie te besparen.
                                             \\ VOED-SPEC-1.6: Het systeem moet afgesloten worden, wanneer de twee batterijen 
                                             \\ in serie een spanning hebben van 4,2 V, de afwijking van de spanning is maximaal 5\%.\end{tabular} \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het PCB ontwerp is gevoed door twee batterijen in serie geschakeld.
                                             \\ Ook is het PCB ontwerp aangesloten aan een laptop of een PC.
                                             \\ De UART-interface is via Putty, TeraTerm of Realterm.
                                             \\ In bezit zijn van een oscilliscoop die minstens 1KHz en 0-30 V kan meten.
                                             \\ In bezit zijn van een multimeter die 0-30 V en 0-5 A kan meten.
                                             \\ In bezit zijn van een voeding die 12V en 3A kan leveren.
                                             \\ In bezit zijn van een simulatie, waarbij de afschakeldtijd getest wordt.
                                             \\ In bezit zijn van een odosensor, deze sensor heeft het meest stroomverbruik
                                             \\ van alle sensoren.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem wordt eerst op twee batterijen in serie geschakeld aangesloten en voor
                                             \\ verdere testendoeleinden wordt hiervoor de voeding van 12 V gebruikt.
                                             \\ De afschakeltijd wordt uitgebeeld via een simulatie.
                                             \\ Via een multimeter of oscilliscoop de stroomverbruik lezen.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem kan op twee batterijen in serie geschakeld functioneren.
                                             \\ Het systeem kan op de voeding van 12 V functioneren.
                                             \\ De afschakeltijd is binnen de eis uitgeschakeld, dit kan worden laten zien
                                             \\ via een simulatie.
                                             \\ Het gemeten stroomverbruik wordt als input worden gebruikt bij het berekenen\\ van de totale werkingstijd.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1: De spanning bij 5V is tussen 4,5V en 5,5V.
                                             \\ De spanning bij 3V3 is tussen 3,135V en 3,465V.
                                             \\ 2: De spanning is niet hoger dan 0,2 V, als deze uitstaan.
                                             \\ 3: De afschakeltijd is niet meer dan x ms.
                                             \\ 4: Het stroomverbruik in de activatie modus is niet meer dan 1,67A.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt de MCT met de twee in serie geschakeld batterijen en controleer 
                                             \\ de voeding van de sensoren met criteria 1.
                                             \\ 2. Verbindt de MCT met de voeding van 12 V.
                                             \\ 3. Sluit een odosensor aan het systeem en meet het stroomverbruik.
                                             \\ 4. Vermenigvuldig het stroomverbruik met 75 (sensoren) en controleer
                                             \\ criteria 4.
                                             \\ 5. Open de simulatie en lees de afschakeltijd uit. Controleer als volgt 
                                             \\ criteria 3.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}